---
description: Exemplos em Java
---

# Prática de DevOps com Docker

![](.gitbook/assets/capa-devops.png)

Seja bem vindo à **Prática de DevOps com Docker**.

Este livro é parte de uma iniciativa de desenvolvimento de material de treinamento, ensino e aprendizagem, desenvolvido ao longo de 2020, para o disciplina de DevOps ofertada durante a pandemia. &#x20;

A intenção é que seja um livro desenvolvido a várias mãos e, do mesmo modo, seja também atualizado a cada ano, durante cada nova oferta da disciplina.

Ao longo deste livro você deve aprender o que é DevOps e como implementar um pipeline devops utilizando como base contêineres [Docker](https://www.docker.com/) e outras tecnologias relacionadas.

Considera-se que a atualização de livros que façam extenso uso de tecnologias fundamental para o seu sucesso. Essa é outra razão pelo qual esse livro é redigido on-line e disponibilizado livremente desta forma. Com isso, todo e qualquer interessado no tema pode não apenas usufruir de seu conteúdo, mas também contribuir com o mesmo, se assim o desejar.

Para mais informações sobre o processo de escrita e/ou participação, os interessados podem contactar [auri@ufscar.br](mailto:auri@ufscar.br).
